[Birth_of_a_Nation_(1915).webm](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Birth_of_a_Nation_\(1915\).webm "fig:Birth_of_a_Nation_(1915).webm")
《**一個國家的誕生**》（[英语](../Page/英语.md "wikilink")：******），又名《*'同族人**》（*''）《**重見光明'''》(1923年[上海放映時譯名](../Page/上海.md "wikilink"))，是美國電影史上最有影響力、也最具爭議性的[電影之一](../Page/電影.md "wikilink")，也因為電影播放時間長達三小時，成為有史以來，世上首部具有巨大社會影響的電影作品。

此片由[戴维·沃克·格里菲思執導](../Page/戴维·沃克·格里菲思.md "wikilink")，情節設定在[南北戰爭期間及戰後](../Page/南北戰爭.md "wikilink")，於1915年2月8日首映。由於拍攝手法的創新，以及因為對[白人優越主義的提倡和對](../Page/白人優越主義.md "wikilink")[三K黨的美化所引起的爭議性](../Page/三K黨.md "wikilink")，使得此片在[電影史上有着重要的地位](../Page/電影史.md "wikilink")。《一個國家的誕生》的劇本是改編自[湯瑪士·狄克森將三K黨描寫成英雄的小說和舞台劇](../Page/小托马斯·迪克逊.md "wikilink")《[同族人](../Page/同族人.md "wikilink")》。

## 劇情概要

此片最初是以一個中場休息分為前後兩部份的。故事的前半段描述[內戰前的美國](../Page/美國內戰前時期.md "wikilink")，從兩個家族的並排對照切入：

:\*
北方的史東曼家族（Stonemans）：包括主張廢奴的眾議員奧斯汀·史東曼，原型是重建時期眾議員[泰迪爾斯·史蒂文斯](../Page/泰迪爾斯·史蒂文斯.md "wikilink")（Thaddeus
Stevens）、他的兩個兒子以及女兒愛茜（Elsie），

:\* 南方的卡梅隆家族（Camerons）：有兩個女兒，瑪格麗特（Margaret）和芙蘿拉（Flora）、三個兒子，最有名的是班（Ben）。

史東曼家的男孩們到[南卡羅萊納的卡梅隆莊園去拜訪卡梅隆一家](../Page/南卡羅萊納州.md "wikilink")，那兒是[老南方](../Page/老南方.md "wikilink")（Old
South）的頂點，也是老南方所代表的一切最繁華的時代。史東曼的大兒子和瑪格麗特·卡梅隆墜入情網，班·卡梅隆也望着愛茜·史東曼的畫像如癡如醉。南北戰爭爆發時，這兩家的每一個男孩各自加入了己方的軍隊。一支由白人軍官帶領的黑人[民兵洗劫了卡梅隆莊園](../Page/民兵.md "wikilink")，並且企圖[強暴卡梅隆家的每一個女眷](../Page/強姦.md "wikilink")，但邦聯軍隊擊潰這些民兵，拯救了她們。同時，史東曼最小的兒子和卡梅隆家的兩個男孩都戰死沙場；班·卡梅隆也在一場英勇的戰鬥中負傷，這一戰使他贏得了「小上校」（the
Little
Colonel）的綽號，這也成为了在之后的情节中影片對他的稱呼。小上校被送進一所北軍的醫院，在那兒和擔任護士的愛茜重逢。戰爭結束，[亞伯拉罕·林肯在](../Page/亞伯拉罕·林肯.md "wikilink")[福特戲院](../Page/福特戲院.md "wikilink")（Ford's
Theater）遭到暗殺，則使奧斯汀·史東曼及其他激進派眾議員得以透過[重建](../Page/重建時期.md "wikilink")「懲罰」南方的[脫離聯邦](../Page/分離主義.md "wikilink")。

[Flora-birth-of-a-nation.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flora-birth-of-a-nation.jpg "fig:Flora-birth-of-a-nation.jpg")

後半段則開始敘述重建時期。史東曼和他的黑白混血門徒塞拉斯·林奇（Silas
Lynch）來到南卡羅萊納，親自實行他們透過[選舉作票](../Page/作票.md "wikilink")（election
fraud）加強南方黑人力量的計畫。同時，班受到白人小孩裝鬼嚇跑黑人小孩的啟發，想出了一個試圖扭轉南方白人明顯失勢狀態的計畫，那就是組織三K黨，儘管他成為三K黨一員的事實激怒了愛茜。

隨後，一個[性格兇殘](../Page/謀殺.md "wikilink")，圖謀佔有白種女人的前奴隸格斯（Gus）粗野地向芙蘿拉求婚。她逃進森林，格斯緊追不捨；最後，在斷崖邊上無路可逃的芙蘿拉跳崖自盡，以免自己遭到強暴。三K黨的反應則是追捕格斯，將他[私刑處死](../Page/私刑.md "wikilink")，並把他的屍體放在副州長塞拉斯·林奇的門前。林奇隨即展開報復，下令取締三K黨，卡梅隆一家逃過黑人民兵的追捕，躲進兩名前聯邦士兵所住的一間小屋；根據字幕，兩人同意幫助他們過去的南方敵人捍衛他們的「[雅利安人的天賦權利](../Page/雅利安人種.md "wikilink")」（Aryan
birthright）。

這時，在奧斯汀·史東曼離開之後，林奇試圖逼迫愛茜嫁給他。喬裝打扮的三K黨人發現了她的處境，趕緊到別處求救兵。此時勢力達到極盛的三K黨騎着馬回來解救她，並且把握機會將所有黑人逐出他們的住所。而在此同時，林奇的民兵開始圍攻卡梅隆一家藏身的小屋，但三K黨人又一次及時拯救他們。大獲全勝的三K黨人上街遊行慶祝，鏡頭隨即跳到下一次大選，三K黨成功地將所有黑人[剝奪公民權](../Page/剝奪公民權.md "wikilink")。電影的結局是雙重大團圓，菲爾·史東曼和瑪格麗特·卡梅隆，以及班·卡梅隆和愛茜·史東曼兩對佳偶終成眷屬。最後一幕顯示，遭受神話般的戰神壓迫的大眾，突然發現自己在[耶穌基督的聖像下重獲平靜](../Page/耶穌.md "wikilink")；最後一行字幕更是極盡華麗地呼籲：「我們難道不敢夢想一個不再由殘忍戰神統治的黃金時代，取而代之的是和平之城（City
of Peace）裡安坐於友愛殿堂（Hall of Brotherly Love）的仁慈君王。」

## 對原著的改編

全片是以湯瑪士·狄克森的兩部小說《同族人》和《[美洲豹的斑點](../Page/美洲豹的斑點.md "wikilink")》（*The
Leopard's
Spots*）為藍本。二月在[洛杉磯](../Page/洛杉磯.md "wikilink")[克魯恩會堂](../Page/克魯恩會堂.md "wikilink")（Clune's
Auditorium）首映的片名仍是《同族人》，但由於作者湯瑪士·狄克森的建議，三週後（3月3日）在紐約[時代廣場的](../Page/時報廣場.md "wikilink")[自由劇院](../Page/自由劇院.md "wikilink")（Liberty
Theater）正式舉行東岸首映時，片名也隨之更改。

片名自「同族人」改為「一個國家的誕生」，反映了格里菲斯的信念：在[南北戰爭前](../Page/南北戰爭.md "wikilink")，[美國只是一個由彼此敵對的各州所組成的鬆散聯合體](../Page/美國.md "wikilink")，[北方戰勝了](../Page/美國北部.md "wikilink")[南方分離的各州](../Page/美國南部.md "wikilink")，則最終將聯邦各州結合於同一個國家權威之下。\[1\]然而，三K黨即使到了今日也以保衛「白人女性」的「隱形帝國」和「隱形國家」自命，因此也有些人將片名解釋為「一個隱形國家的誕生」（The
Birth of the Invisible Nation）。

## 製片過程

[Birth-of-a-nation-klan-and-black-man.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Birth-of-a-nation-klan-and-black-man.jpg "fig:Birth-of-a-nation-klan-and-black-man.jpg")

格里菲斯同意付給狄克森一萬美元，以購買其劇本《同族人》的版權，但金錢卻不敷使用，只能支付最初選擇權的2,500美元。為了抵償欠款，他同意給予狄克森電影[紅利的百分之二十五](../Page/利息.md "wikilink")。狄克森勉強接受，但電影史無前例的成功卻讓他一夜致富：狄克森的收益在當時創下了原作者自電影獲得的最高總額，多達數百萬美元。

格里菲斯的預算從四萬美元開始，但這部電影最終花了他十一萬美元（相當於2007年的220萬美元）\[2\]。結果，格里菲斯不得不一再為電影尋找新的資金來源。該片二美元的票價（相當於2007年的40美元）\[3\]創史上新高，但它一直是有史以來最賺錢的電影，直到《[白雪公主和七個小矮人](../Page/白雪公主_\(電影\).md "wikilink")》在1937年取而代之。

[西點軍校的工兵為](../Page/西點軍校.md "wikilink")[南北戰爭戰鬥場景提供技術指導](../Page/南北戰爭.md "wikilink")，同時為格里菲斯帶來片中使用的大量火砲。\[4\]

此片於1915年2月8日在[洛杉磯市中心的](../Page/洛杉磯.md "wikilink")[克魯恩會堂首映](../Page/克魯恩會堂.md "wikilink")。

## 種族主義

### 政治意識形態

[
[伍德羅·威爾遜的](../Page/伍德羅·威爾遜.md "wikilink")《[美國人民史](../Page/美國人民史.md "wikilink")》（*History
of The American
People*）被引述於「國家的誕生」之中。](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Wilson-quote-in-birth-of-a-nation.jpg "fig: 伍德羅·威爾遜的《美國人民史》（History of The American People）被引述於「國家的誕生」之中。")

此片由於對歷史的詮釋角度而倍受爭議。[休士頓大學電影史學者](../Page/休士頓大學.md "wikilink")[史蒂芬·敏茲](../Page/史蒂芬·敏茲.md "wikilink")（Steven
Mintz）將此片傳達的訊息概述如下：重建是一場大災難，黑人永遠不可能平等整合於白人社會之中，三K黨的暴力行為則被合理化為重建正直政府的行動。\[5\]此片將內戰後的南方描繪成因為南方的敵人（[廢奴主義者](../Page/廢奴主義者.md "wikilink")、黑白[混血兒](../Page/混血兒.md "wikilink")、和來自北方的[提包](../Page/提包客.md "wikilink")[共和黨政客](../Page/共和黨.md "wikilink")）操縱黑人對抗南方白人而岌岌可危，並暗示三K黨是重建秩序的一方。這也是當時美國白人歷史學者幾乎一面倒的看法，其中以[唐寧學派最具代表性](../Page/唐寧學派.md "wikilink")，但它也受到[W·E·B·杜波依斯及同時其他黑人歷史學者的強烈批判](../Page/W·E·B·杜波依斯.md "wikilink")，而唐寧學派對這些人完全不予理會。某些學者甚至到[第二次世界大戰結束還堅持這個觀點](../Page/第二次世界大戰.md "wikilink")，例如[E·梅頓·寇特](../Page/E·梅頓·寇特.md "wikilink")（E.
Merton Coulter）的《[重建下的南方](../Page/重建下的南方.md "wikilink")》（*The South
Under
Reconstruction*，1947年）；直到1950和60年代的[民權運動](../Page/非裔美國人民權運動.md "wikilink")，才能讓新一代史家（如[艾瑞克·方納](../Page/艾瑞克·方納.md "wikilink")（Eric
Foner））重新思考重建時期，對那個時代產生不同的看法。

此片的許多內容在今天的觀眾看來，似乎都是駭人聽聞的[種族主義](../Page/種族主義.md "wikilink")：片中的黑人色瞇瞇地尾隨着白種女人，黑人議員則在議事進行中大啖雞肉，還把鞋子脫掉。儘管此片用了幾位黑人演員飾演次要角色，但絕大多數的黑人或混血兒角色，都是由[黑臉扮裝](../Page/黑臉.md "wikilink")（blackface）的白人演員飾演。這是好萊塢當時的流行風尚，因為任何一個和白人女演員近距離接觸的角色，都必須要由白人男性飾演
（例如卡梅隆家的女僕不僅是白人，而且明顯是男性）。

其中一段[插卡字幕](../Page/插卡字幕.md "wikilink")（intertitle）宣稱，接下來的場景來自於一幀州議會的真實照片；但這段字幕事實上被安插在一個空無一人的法庭場景，而後隨場景淡出，開始上演黑人的譁眾取寵鬧劇。這被認為是格里菲斯的掩飾手法；他實際上是以空無一人的法院照片作為場景來源，但卻以字幕的說法誤導觀眾。

### 回應

儘管此片獲利豐厚，也獲得一些白人影評及廣大白人影迷的喜愛，卻也從上映開始就遭受黑人的強烈抗議。電影在各地的首映廣受新近成立的[全國有色人種促進協會抗議](../Page/全國有色人種促進協會.md "wikilink")。\[[https://web.archive.org/web/20100617133445/http://www.naacp.org/about/history/timeline/\]格里菲斯說，嚴厲的批判令他感到意外](https://web.archive.org/web/20100617133445/http://www.naacp.org/about/history/timeline/%5D格里菲斯說，嚴厲的批判令他感到意外)。

《一個國家的誕生》所表述的政見，使它一上映就引發對立。[波士頓](../Page/波士頓.md "wikilink")、[費城及其他大城市都發生暴動](../Page/費城.md "wikilink")，而[芝加哥](../Page/芝加哥.md "wikilink")、[俄亥俄州](../Page/俄亥俄州.md "wikilink")、[丹佛](../Page/丹佛.md "wikilink")、[匹茲堡](../Page/匹茲堡.md "wikilink")、[聖路易](../Page/圣路易斯_\(密苏里州\).md "wikilink")、[堪薩斯城和](../Page/堪薩斯城_\(密蘇里州\).md "wikilink")[明尼阿波利斯則禁止此片上映](../Page/明尼阿波利斯.md "wikilink")。據傳，這部電影創造了一個鼓勵白人幫派攻擊黑人的氛圍。在[印地安納州的拉法葉](../Page/拉斐特_\(印第安納州\).md "wikilink")，一名白人在看完此片之後殺害了一個黑人青少年。\[6\]

原著劇本《同族人》的作者湯瑪士·狄克森曾是[威爾遜總統的同班同學](../Page/伍德羅·威爾遜.md "wikilink")。狄克森在[白宮為總統](../Page/白宮.md "wikilink")、部會首長和他們的家人安排了一次放映。據報導，威爾遜對電影的評語是「宛如以閃電刻劃歷史。我唯一的遺憾是，這一切竟是如此真實。」[亞瑟·林克](../Page/亞瑟·林克.md "wikilink")（Arthur
Link）在《[威爾遜：新自由](../Page/威爾遜：新自由.md "wikilink")》（*Wilson: The New
Freedom*）一書中則引用威爾遜機要秘書[約瑟夫·塔默提](../Page/約瑟夫·塔默提.md "wikilink")（Joseph
Tumulty）的證言，否認威爾遜說過這些話，並宣稱「總統在放映之前對這部劇本的性質一無所知，並且從未對它表示讚許」。\[7\]這個在報章雜誌上一再重複出現的錯誤引述，顯然出自狄克森本人，他為了宣傳這部電影幾乎不擇手段，甚至以「聯邦政府認可」的名目進行推銷。然而，在此片引發的爭議擴大之後，威爾遜卻在私人通信中表示不贊成這一「不幸的產品」。\[8\]

幾位[獨立的黑人製作者則發表了](../Page/獨立電影.md "wikilink")[埃米特·史考特](../Page/埃米特·史考特.md "wikilink")（Emmett
J. Scott）導演的《[一個種族的誕生](../Page/一個種族的誕生.md "wikilink")》（*The Birth of a
Race*，1919年），以回應《一個國家的誕生》。這部描繪黑人正面形象的影片慘遭白人影評痛批，但黑人影評，以及前往種族隔離戲院觀賞的影迷們卻讚不絕口。身兼導演、製片人和作家三者的[奧斯卡·米修](../Page/奧斯卡·米修.md "wikilink")（Oscar
Michaeux）也以《[在我們的家門裡](../Page/在我們的家門裡.md "wikilink")》（*Within Our
Gates*，1919年）回應《一個國家的誕生》，並以一個好色的白人侵犯黑人女性的情節，逆轉了格里菲斯片中的一個關鍵場景。

《一個國家的誕生》也和三K黨的復活密不可分，它在長期銷聲匿跡之後，於此片上映的同一年重振旗鼓；它還影響北方對於南方輿論的轉變。
即使已經過了半世紀，親邦聯的理想主義仍在南方流傳，並對國家意識形態的統一造成阻礙。
直到1970年代，三K黨仍將此片用作招募新兵的工具。

即使在上映將近一世紀之後，此片仍然充滿爭議性。2000年2月22日，《[洛杉磯時報](../Page/洛杉磯時報.md "wikilink")》編輯[克勞蒂亞·考克爾](../Page/克勞蒂亞·考克爾.md "wikilink")（Claudia
Kolker）在一篇名為{{〈}}歷史學家正視國家血腥過往時的痛苦呈現{{〉}}（*A Painful Present as
Historians Confront a Nation's Bloody Past*）的報導中寫道：

> [一戰結束既帶來了經濟危機](../Page/第一次世界大戰.md "wikilink")，也引發了一場影響遍及少數族群和[工會團體的](../Page/工會.md "wikilink")[恐共熱潮](../Page/紅色恐慌.md "wikilink")。就在三年之前，死去多時的三K黨則在電影《一個國家的誕生》幫助下借屍還魂。\[9\]

## 對電影史的重要性

此片於1915年問世，由於確立了[劇情長片](../Page/劇情長片.md "wikilink")（feature-length
film，長度超過60分鐘的電影皆屬之）的未來發展，同時落實了電影語言的運用而為人稱道。

它是當時收益最高的電影，據現有的謝巴德版（Shepard
version）DVD封面所述，此片的門票收入超過一千萬美元（相當於2007年的兩億美元）\[10\]。

1992年，美國[國會圖書館認為此片具有](../Page/國會圖書館_\(美國\).md "wikilink")「[文化上的重要性](../Page/文化上的重要性.md "wikilink")」（culturally
significant），並選入[美國國家電影保護局典藏](../Page/美國國家電影保護局.md "wikilink")。

[美國電影學會曾分別在](../Page/美國電影學會.md "wikilink")1998年、2007年評選[百年百大電影](../Page/AFI百年百大電影.md "wikilink")、[百年百大電影（10週年版）](../Page/AFI百年百大電影.md "wikilink")（AFI's
100 Years... 100 Movies （10th Anniversary
Edition））。此片曾列在1998年的百年百大電影名單第44名，但是在新版退出前一百名之外。

儘管劇情充滿爭議，此片還是受到許多影評人的讚許。[羅傑·艾伯特即表示](../Page/羅傑·艾伯特.md "wikilink")：「《一個國家的誕生》並不因為主張邪惡而成為爛片。如同[莱尼·里芬斯塔尔的](../Page/莱尼·里芬斯塔尔.md "wikilink")《[意志的勝利](../Page/意志的勝利.md "wikilink")》，它是一部為邪惡申辯的偉大電影。瞭解它如何為邪惡辯護，不僅是學到更多對電影的知識，更能使我們對邪惡多了解一些。」\[11\]

電影史學者[喬納森·萊柏](../Page/喬納森·萊柏.md "wikilink")（Jonathan
Lapper）的看法正好相反，他主張此片不應該再被視為經典名作。他在{{〈}}一個國家的迷思{{〉}}（*The
Myth of a
Nation*）這篇文章中寫道：「大多數影評人（業已）對這部電影形成了一種延續至今的反應模式：讚美該片的技巧、譴責該片的內容、讓技術這張王牌壓倒內容，最後宣布它是傑作。」但他認為，將電影的內容和技術二分是偽善的作法。

[肯塔基州奧爾德姆郡的官方網站](../Page/奧爾德姆縣_\(肯塔基州\).md "wikilink")，將出身該郡的D·W·格里菲斯列為知名人物，並以此片作為他最偉大的成就。\[12\]

## 演員陣容

  - [瑪麗·奧爾登](../Page/瑪麗·奧爾登.md "wikilink")（Mary Alden）
  - [艾爾瑪·克-{里}-夫頓](../Page/艾爾瑪·克里夫頓.md "wikilink")（Elmer Clifton）
  - [羅伯·齊克](../Page/羅伯·齊克.md "wikilink")（Robert Cheek）
  - [米麗亞姆·庫柏](../Page/米麗亞姆·庫柏.md "wikilink")（Miriam Cooper）
  - [約瑟芬·克羅韋爾](../Page/約瑟芬·克羅韋爾.md "wikilink")（Josephine Crowell）
  - [凱文·弗拉文](../Page/凱文·弗拉文.md "wikilink")（Kevin Flavin）
  - [華特·朗](../Page/華特·朗.md "wikilink")（Walter Long）
  - [山姆·德·格萊西](../Page/山姆·德·格萊西.md "wikilink")（Sam de Grasse）
  - [桃樂絲·吉許](../Page/桃樂絲·吉許.md "wikilink")（Dorothy Gish）
  - [莉蓮·吉許](../Page/莉蓮·吉許.md "wikilink")
  - [羅伯·哈倫](../Page/羅伯·哈倫.md "wikilink")（Robert Harron）
  - [梅·馬素](../Page/梅·馬素.md "wikilink")（Mae Marsh）
  - [華萊士·瑞德](../Page/華萊士·瑞德.md "wikilink")（Wallace Reid）
  - [斯波蒂斯伍德·艾特肯](../Page/斯波蒂斯伍德·艾特肯.md "wikilink")（Spottiswoode Aitken）
  - [阿爾瑪·魯本斯](../Page/阿爾瑪·魯本斯.md "wikilink")（Alma Rubens）
  - [蘇泰文女士](../Page/蘇泰文女士.md "wikilink")（Madame Sul-Te-Wan）
  - [亨利·沃爾索](../Page/亨利·沃爾索.md "wikilink")（Henry B. Walthall）
  - [約瑟夫·赫納貝瑞](../Page/約瑟夫·赫納貝瑞.md "wikilink")（Joseph Henabery）
  - [蒙蒂·布魯](../Page/蒙蒂·布魯.md "wikilink")（Monte Blue）
  - [拉烏爾·沃爾什](../Page/拉烏爾·沃爾什.md "wikilink")（Raoul Walsh）
  - [唐納·克-{里}-斯普](../Page/唐納·克里斯普.md "wikilink")（Donald Crisp）
  - [吉布森·高蘭德](../Page/吉布森·高蘭德.md "wikilink")（Gibson Gowland）
  - [尤金·佩-{里}-特](../Page/尤金·佩里特.md "wikilink")（Eugene Pallette）
  - [艾爾摩·林肯](../Page/艾爾摩·林肯.md "wikilink")（Elmo Lincoln）
  - [約翰·福特](../Page/約翰·福特.md "wikilink")
  - [維奧萊特·威爾基](../Page/維奧萊特·威爾基.md "wikilink")（Violet Wilkey）\[13\]

## 續集

此片的續集於一年後（1916年）上映，名為《[一个国家的衰亡](../Page/一个国家的衰亡.md "wikilink")》。該片由[湯瑪士·狄克森執導](../Page/小湯瑪士·狄克森.md "wikilink")，片名取自他的同名小說。電影分為三幕，還有一段開場白。\[[http://www.imdb.com/title/tt0006664/\]這部續集咸認已亡佚](http://www.imdb.com/title/tt0006664/%5D這部續集咸認已亡佚)。

## 脚注

## 参考文献

:\* Addams, Jane, in ''Crisis: A Record of Darker Races, X (May 1915),
19, 41, and (June 1915), 88.

:\* Brodie, Fawn M. *Thaddeus Stevens, Scourge of the South* (New York,
1959) p. 86-93. 糾正狄克森在此片中對於史蒂文斯種族觀點，以及他和女管家之間關係的錯誤表述。

:\* Chalmers, David M. *Hooded Americanism: The History of the Ku Klux
Klan* (New York: 1965) p. 30

:\* Cook, Raymond Allen. *Fire from the Flint: The Amazing Careers of
Thomas Dixon* (Winston-Salem, N.C., 1968).

:\* Franklin, John Hope, "Propaganda as History" pp. 10-23 in *Race and
History: Selected Essays 1938-1988* (Louisiana State University Press:
1989); first published in *The Massachusetts Review* 1979.
敘述小說《同族人》與此片的發展史。

:\* Franklin, John Hope, *Reconstruction After the Civil War*, (Chicago,
1961) p. 5-7

:\* Korngold, Ralph, *Thaddeus Stevens. A Being Darkly Wise and Rudely
Great* (New York: 1955) pp. 72-76. 糾正狄克森對於史蒂文斯種族觀點，以及他和女管家之間關係的錯誤描繪。

:\* Leab, Daniel J., *From Sambo to Superspade*, (Boston, 1975) p. 23-39

:\* *New York Times*, roundup of reviews of this film, March 7, 1915.

:\* *The New Republica*, II (March 20, 1915), 185

:\* Simkins, Francis B., "New Viewpoints of Southern Reconstruction,"
*Journal of Southern History*, V (February, 1939), pp. 49-61.

:\* Williamson, Joel, *After Slavery: The Negro in South Carolina During
Reconstruction* (Chapel Hill, 1965)。该書糾正狄克森在其小說、劇本及電影中對於重建時期的不實報導。

## 外部連結

  -
  -
  - [Rebirth of a
    Nation](https://web.archive.org/web/20071013140353/http://djspooky.com/art/birth.html)
    - D.J. Spooky的混製版（需flash-{zh-hans:播放器支持; zh-hant:軟體;}-）

  - [對於此片的詳盡敘述](http://www.filmsite.org/birt.html)

  - ["Art (and History) by Lightning Flash": *The Birth of a
    Nation*](https://web.archive.org/web/20091123071733/http://chnm.gmu.edu/features/episodes/birthofanation.html)以及黑人的抗議

  - [*The Birth of a
    Nation*](http://rogerebert.suntimes.com/apps/pbcs.dll/article?AID=/20030330/REVIEWS08/303300301/1023)在[羅傑·伊伯特的偉大電影片單上](../Page/羅傑·伊伯特.md "wikilink")

  - [*The Birth of a
    Nation*](http://www.filmsite.org/birt.html)見於filmsite.，该網站為經典電影提供易於理解的概述

  - [*The Myth of a
    Nation*](https://web.archive.org/web/20071228154302/http://cinemastyles.blogspot.com/2007/07/myth-of-nation.html)喬納森·萊柏發表於Cinema
    Styles網站

  - [*Watch the full
    movie*](https://web.archive.org/web/20070311043002/http://video.google.com/videoplay?docid=6688165513470959198&q=birth+of+a+nation)在[Google
    Video上](../Page/Google_Video.md "wikilink")

  - [Souvenir Guide for *The Birth of a
    Nation*](https://web.archive.org/web/20070913092638/http://texashistory.unt.edu/permalink/meta-pth-21924%3A1)，由[Portal
    to Texas History](http://texashistory.unt.edu/)主持

[Category:1915年電影](../Category/1915年電影.md "wikilink")
[Category:美國電影作品](../Category/美國電影作品.md "wikilink")
[Category:黑白電影](../Category/黑白電影.md "wikilink")
[Category:美国默片](../Category/美国默片.md "wikilink") [Category:美國歷史
(1865年-1918年)](../Category/美國歷史_\(1865年-1918年\).md "wikilink")
[Category:三小時以上電影](../Category/三小時以上電影.md "wikilink")
[Category:美國國家電影保護局典藏](../Category/美國國家電影保護局典藏.md "wikilink")
[Category:三K黨](../Category/三K黨.md "wikilink")
[Category:種族相關電影](../Category/種族相關電影.md "wikilink")
[Category:美國歷史片](../Category/美國歷史片.md "wikilink")
[Category:戲劇改編電影](../Category/戲劇改編電影.md "wikilink")
[Category:美國小說改編電影](../Category/美國小說改編電影.md "wikilink")
[Category:1910年代背景電影](../Category/1910年代背景電影.md "wikilink")
[Category:南北戰爭電影](../Category/南北戰爭電影.md "wikilink")
[Category:大卫·格里菲斯电影](../Category/大卫·格里菲斯电影.md "wikilink")
[Category:美国南部历史](../Category/美国南部历史.md "wikilink")
[Category:美国白人至上主义](../Category/美国白人至上主义.md "wikilink")

1.  Russell Merritt, "Dixon, Griffith, and the Southern Legend." *Cinema
    Journal*, Vol. 12, No. 1. (Autumn, 1972).

2.  [消費者物價指數計算表](http://www.minneapolisfed.org/research/data/us/calc/)
    取自明尼亞波利斯聯邦儲備銀行網站。

3.
4.  Seelye, Katharine Q. "When Hollywood's Big Guns Come Right From the
    Source." *The New York Times*, 10 June 2002.

5.

6.  <http://www.pbs.org/wnet/jimcrow/stories_events_birth.html>

7.  Letter from J. M. Tumulty, secretary to President Wilson, to the
    Boston branch of the NAACP, quoted in Link, *Wilson*.

8.  Woodrow Wilson to Joseph P. Tumulty, [April
    28](../Page/April_28.md "wikilink"), 1915 in Wilson, *Papers*,
    33:86.

9.  [A Painful Present as Historians Confront a Nation's Bloody
    Past](http://articles.latimes.com/2000/feb/22/news/mn-1444)

10.
11. [The Birth of a Nation :: rogerebert.com :: Great
    Movies](http://rogerebert.suntimes.com/apps/pbcs.dll/article?AID=/20030330/REVIEWS08/303300301/1023)

12. [Cinema Styles: Director's Commentary: Myth of a
    Nation](http://cinemastyles.blogspot.com/2007/07/myth-of-nation.html)


13. [Filmography](http://movies2.nytimes.com/gst/movies/filmography.html?p_id=76316)
    at *The New York Times Movies*